\documentclass[../PianoProgetto.tex]{subfiles}

\begin{document}

\section{Preventivo a finire}

	\subsection{Fase AD}
		Alla luce dei risultati negativi del consuntivo si è resa necessaria la ripianificazione delle successive fasi per portare il bilancio in pari o in positivo. Visto il numero di ore per il ruolo di analista durante questa fase si è scelto di diminuirle per la prossima.
	
	\subsection{Fase PA}
		Alla luce dei risultati positivi del consuntivo il risparmio di \euro\ 250,00 riporta il bilancio totale in positivo con \euro\ 40 che consentiranno investimenti nelle prossime fasi o di far fronte a rischi non preventivati.
	
	\subsection{Fase PDROB}
		Alla luce dei risultati positivi del consuntivo il risparmio di \euro\ 308,00 sommato al risultato positivo precedente di \euro\ 40 ci permette di avere un risparmio totale di \euro\ 348,00. 300,00 euro di tale risultato saranno investiti nella successiva fase (fase PDRD) nelle ore da programmatore. Infatti nell'ultima fase è stata posticipata gran parte dell'attività di codifica dei requisiti obbligatori. In totale quindi si prevede un incremento di 20 ore al ruolo di programmatore nella fase PDRD (40 ore in totale).
	
	\subsection{Fase PDRD}
		Alla luce dei risultati negativi del consuntivo di \euro\ 286,00 sottratti al risultato positivo precedente di \euro\ 348,00 ci permette di avere un risparmio totale di \euro\ 62,00. Si è verificato un incremento maggiore del previsto delle ore di programmatore a causa delle difficoltà incontrare con Android\g\ tale difficoltà ha indirizzato il team alla scelta di non implementare i requisiti opzionali nella prossima fase ma continuare con i requisiti desiderabili mancanti. Per non rischiare di concludere il progetto in negativo, il team\g\ dovrà attenersi al preventivo della fase seguente.
	
	\subsection{Fase PDROP}
		Alla luce dei risultati positivi del consuntivo di \euro\ 332,00 da aggiungere al risparmio precedente di \euro\ 62,00 per un totale di \euro\ 394,00. Su tale risparmio però bisogna tener conto che:
		\begin{itemize} 
			\item l'attività di codifica dei requisiti opzionali è stata sostituita con quelli desiderabili;
			\item la codifica di tali requisiti desiderabili non è ancora stata completata.
		\end{itemize}
		Si prevede quindi che tale risparmio sarà investito nella successiva fase per terminare l'attività di codifica e aumentare l'attività di validazione. Si prevede un incremento di 20 (\euro\ 200) ore da programmatore e 10 ore (\euro\ 150) verificatore per la fase seguente.
		

\end{document}